華府收緊中国記者簽證規定 港澳人士不受影響

美國國土安全部周五（8日）宣布收緊中國記者的簽證規定，回應美國記者在中國所受的對待，指摘中方「打壓新聞獨立」。

新規限制中國記者的簽證有效期為90日，可以申請延長，新例不適用於持香港及澳門護照的記者，將於下周一（11日）生效。此前，記者的簽證沒有限期，除非持有人換了僱主或傳媒機構，否則毋須申請延長。國土安全部一名高官說，新規定讓當局可更頻繁地審查中國記者的簽證申請，或減少派駐美國的中國記者數量，令美國國家安全受到更大保護。

美國月前宣布中國在美國設立的5間國營傳媒為外國使團，北京隨即反擊，驅逐美國3份報章的記者。

https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/amenews/20200509/mobile/bkn-20200509144301909-0509_00972_001.html

幾多支那人揸住特衰

限埋澳門啦 根本同支那同氣連枝

應拒絕xyz人士簽證

又係時候消費香港

所以點解鳳凰衛視會係香港開公司
有咩事就用香港做擋箭牌